

     Napriek nepriaznivému počasiu sa už od desiatej hodiny predstavili na pódiu žiaci z umeleckej školy so svojim tanečným a speváckym programom, hudobné skupiny ako Hrdza, Signature a moderátori Soňa Valašíková a Pavol Kalinský. Hlavný program začal popoludní kedy vystúpila tanečná formácia Hiphopfakulta Jonnyho Perfecta a Lady Mel, Dominika Stará, kapela Hrdza. Nakoniec zaujímavý deň zavŕšila skupina NO NAME, ktorá ponúkla jedinečný koncert plný energie nielen speváka, ale aj ostatných členov skupiny. Okrem atrakcií pre deti a zaujímavého programu na pódiu lákali návštevníkov na prešovskej pešej zóne aj informačné stánky, ktoré ponúkali informácie o Európskej únie, o možnostiach podnikania, zamestnania a vzdelania v rámci EU. 
     Kultúrne podujatia pri príležitosti oslavy Dňa Európy sa presunuli do Banskej Bystrice a pokračujú ďalej po celom Slovensku. 
     Oslavy Dňa Európy na Slovensku organizujú Informačná kancelária Európskeho parlamentu v SR a Zastúpenie Európskej komisie v SR, Regionálne európske informačné centrá v spolupráci s Úradom vlády SR, krajskými a mestskými samosprávami. 
     Deň Európy sa oslavuje v deň výročia vyhlásenia tzv. Schumanovej deklarácie - 9. mája 1950. V tento deň v Paríži, v čase hrozby tretej svetovej vojny v Európe , francúzsky minister zahraničných vecí Robert Schuman predniesol zástupcom medzinárodnej tlače deklaráciu vyzývajúcu Francúzsko, Nemecko a ďalšie európske krajiny, aby spojili výrobu uhlia a ocele ako prvý konkrétny základ Európskej federácie. Na základe Schumanovej deklarácie bola medzi šiestimi európskymi štátmi (Francúzskom, Nemeckom, Talianskom, Holandskom, Belgickom a Luxemburskom) podpísaná 18. apríla 1951 Zmluva o založení Európskeho spoločenstva uhlia a ocele. V roku 1957 sa integrácia ďalej rozvinula podpisom Rímskych zmlúv, na základe ktorých vzniklo Európske hospodárske spoločenstvo a Európske spoločenstvo pre atómovú energiu. Vytvoril sa tak základ budúcej Európskej únie.. Poprední predstavitelia EÚ sa počas milánskeho summitu dohodli, že 9. máj bude "Dňom Európy". Robert Schuman sa považuje za jedného zo zakladateľov Európskej únie a stal sa aj prvým predsedom Európskeho parlamentu v rokoch 1958 - 1960. 

